\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Sistemas Embarcados}$\quad$(206181)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Definições e aplicações; Metodologias de desenvolvimento de sistemas embarcados; Desenvolvimento de firmware; Estado da arte em sistemas embarcados e em tempo real; Arquitetura de microcontroladores; Interfaceamento analógico e digital.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Introdução aos sistemas embarcados; Introdução ao Sistema Operacional Linux; Desenvolvimento para sistemas embarcados; Inicialização de sistemas embarcados; Subsistema de I/O; Recursos do sistema I; Introdução aos Sistemas Operacionais em Tempo Real; Gerenciamento de memória; Recursos de sistemas II; Exceções e interrupções; Introdução aos device drivers..
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
(eBrary) Abbott, Doug, Embedded Technolgy : Linux for Embedded and Real-Time Applications (2nd Edition), Newnes, 2006. 
\\
(open access) Apostilas de autoria dos professores http://image.unb.br/mintsu/Gama/SistEmb/ LOGIN: aluno SENHA: UnB_Gama
\\
[OPEN ACESS BOOK] Mark Mitchell, Jeffrey Oldham e Alex Samuel, Advanced Linux Programming by CodeSourcery LLC, published by New Riders Publishing, http://www.advancedlinuxprogramming.com/
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Hallinan, C. (2006). Embedded Linux Primer: A Practical Real-World Approach. 1ª Edição, Editora Prentice Hall
\\
Li, Q. \& Yao, C. (2003). Real-Time Concepts for Embedded Systems. 1ª Edição, Editora CMP.
\\
(eBrary) Regupathy, Rajaram, Bootstrap Yourself with Linux-USB Stack : Design, Develop, Debug, and Validate Embedded USB, Course Technolgy, 2011. 
\\
Bovet, D. P. \& Cesati, M. (2005). Understanding the Linux Kernel. 3ª Edição, Editora O'Reilly
\\
Corbet, J., Rubini, A. \& Bovet, G. K, D. P. \& Cesati, M. (2005). Linux device drivers. 3ª Edição, Editora O'Reilly
\\
Yaghmour, K. (2003). Building Embedded Linux Systems. 3ª Edição, Editora O'Reilly
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201383 Microprocessadores e Microcont OU
\\
FGA-201286 Fundamentos Sist Operacionais 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}